<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2025-09-15T11:00:20.802Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>LenaXin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>对话贝莱德 CEO Larry Fink：AI 与资产代币化将重塑投资未来</title>
    <link href="http://example.com/2025/09/16/%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E8%B4%9D%E8%8E%B1%E5%BE%B7%20CEO%20Larry%20Fink%EF%BC%9AAI%20%E4%B8%8E%E8%B5%84%E4%BA%A7%E4%BB%A3%E5%B8%81%E5%8C%96%E5%B0%86%E9%87%8D%E5%A1%91%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    <id>http://example.com/2025/09/16/%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E8%B4%9D%E8%8E%B1%E5%BE%B7%20CEO%20Larry%20Fink%EF%BC%9AAI%20%E4%B8%8E%E8%B5%84%E4%BA%A7%E4%BB%A3%E5%B8%81%E5%8C%96%E5%B0%86%E9%87%8D%E5%A1%91%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</id>
    <published>2025-09-15T18:54:00.000Z</published>
    <updated>2025-09-15T11:00:20.802Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="贝莱德规模已达-12-5-亿，如何做到的？"><a href="#贝莱德规模已达-12-5-亿，如何做到的？" class="headerlink" title="贝莱德规模已达 12.5 亿，如何做到的？"></a>贝莱德规模已达 12.5 亿，如何做到的？</h2><h3 id="小编提要"><a href="#小编提要" class="headerlink" title="小编提要"></a><strong>小编提要</strong></h3><p>本文整理自最新一期传奇人物对话@花旗，花旗全球银行主席Leon Kalvaria对话贝莱德联合创始人、董事长兼首席执行官 Larry Fink。截至视频发布，贝莱德资产管理规模已达12.5万亿美元。Larry是如何做到的？</p><p>本期Larry将分享他在领导力方面的独特见解、他的职业生涯主题，以及他创造辉煌历程的经历。</p><h3 id="精彩观点摘要："><a href="#精彩观点摘要：" class="headerlink" title="精彩观点摘要："></a><strong>精彩观点摘要：</strong></h3><ul><li>真正改变华尔街的是个人电脑。</li><li>深刻的教训：一是自认为拥有顶尖团队和市场认知，却未随市场进化思维；二是与所罗门兄弟竞争时，被争夺市场份额的野心蒙蔽。</li><li>公司的基础是开发风险工具，贝莱德的文化深深植根于风险技术。</li><li>人工智能与金融资产代币化将重塑未来的投资和资产管理</li><li>资产管理行业的本质是结果导向</li><li>投资者需寻找市场未充分认知的信息，旧闻已难创造超额收益</li><li>若主动投资有效，ETF绝不会崛起。</li><li>若美国经济增速无法持续达到3%，赤字问题将压垮国家。</li><li>只要资产负债匹配且去杠杆化，损失便不会蔓延为系统性危机。</li><li>比特币正是对不确定未来的对冲</li><li>只有全程全情投入，才能持续拥有对话资格与行业话语权</li></ul><h3 id="（一）成长经历如何塑造Larry的领导力？"><a href="#（一）成长经历如何塑造Larry的领导力？" class="headerlink" title="（一）成长经历如何塑造Larry的领导力？"></a>（一）成长经历如何塑造Larry的领导力？</h3><p><strong>Leon Kalvaria：家庭背景如何塑造您独特的世界观与风险决策能力，最终成就全球视野下的卓越？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>我的父母非常优秀。他们是社会主义者，思想开明，尤其重视两件事：一是学业成就，二是个人责任。他们常对我说：“<strong>成年后若过得不如意，别责怪父母，责任在你自己。</strong>”</p><p>这种教导让我从小明白独立的重要性。10岁起，我便在鞋店工作，这段经历教会我如何与客户沟通、建立联系。虽然如今孩子们很少这么早工作，但那段时光让我早早成熟，学会了承担责任。直到15岁，我才真正开始规划更有目标的人生。</p><p><strong>Leon Kalvaria：西海岸学术背景如何助力您在老牌企业中完成向领导者的转型？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>1976年1月，我在纽约面试时第一次见到雪。当时我是个典型的西海岸青年，戴着绿松石首饰，留着长发，常穿棕色西装。第一波士顿在众多公司中最吸引我，他们提供个性化培训项目，交易层的几位领导也让我感到亲切。他们直接安排我进入交易部门，这在当时并不多见。</p><p>那时的华尔街与现在截然不同。1976年，第一波士顿仅招聘14人。<strong>当时所有华尔街投行的资本总和总计仅约2亿美元，包括高盛、洛布罗兹、库恩勒布、雷曼兄弟、怀特韦尔、美林等（不含商业银行）。</strong></p><p>当时投行像家庭作坊般运作，几乎不承担风险。资产负债表的扩张是从1976年后才开始的。</p><p>入职交易层的第一个月，我就确信自己能胜任这份工作。培训结束后，公司派我加入仅有三个人的抵押贷款及担保部门，这让我倍感振奋。</p><h3 id="（二）Larry的创业历程"><a href="#（二）Larry的创业历程" class="headerlink" title="（二）Larry的创业历程"></a>（二）<strong>Larry的创业历程</strong></h3><p><strong>Leon Kalvaria：早期证券化实践的经历，让您对金融和风险产生了哪些根本性的新认知？</strong></p><p><strong>Larry Fink：真正改变华尔街的是个人电脑。</strong>在此之前只有门罗计算器或HP-12C这类工具。1983年抵押贷款部门配备了几台电脑，以如今标准看虽简陋，却让我们能重新思考如何整合抵押贷款池并计算其现金流特性。</p><p><strong>通过处理实时数据重组现金流开启了证券化进程。</strong>当时许多计算仍靠手工完成，但利率互换等衍生品领域正因交易层技术应用而诞生。华尔街由此彻底改变。</p><p><strong>贝莱德创立的重要契机是卖方技术始终领先买方。</strong></p><p><strong>Leon Kalvaria：你学到的最意想不到的教训是什么？从中你获得了哪些见解，可能塑造了你后来在贝莱德的领导力？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>谈谈我的职业轨迹吧，27岁成为最年轻董事总经理，31岁进入公司执委会，34岁时却因自负变得令人难以忍受。</p><p>当时团队至上的理念仅适用于盈利时期，84-85年我们成为公司最盈利部门，甚至创下季度纪录，但86年第二季度突然亏损1亿美元。这暴露出问题本质：<strong>盈利时被捧为英雄，亏损时80%的人不再支持</strong>，所谓的团队精神彻底崩塌。</p><p>我学到两个深刻教训：<strong>一是自认为拥有顶尖团队和市场认知，却未随市场进化思维；二是与所罗门兄弟竞争时，被争夺市场份额的野心蒙蔽。</strong>Lou早我一年因同类错误被解雇，我却未引以为戒。</p><p>我始终无法原谅公司盲目追加资本时，我未强力阻止；我们缺乏风险管理工具，却承担了无人知晓的风险。<strong>这段失败经历，最终成为滋养贝莱德成长的土壤。</strong></p><p><strong>Leon Kalvaria：是什么让您在普遍质疑与个人挫折的双重压力下，仍坚信创业能够成功？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>那段经历确实让我失去不少自信。尽管花了一年半才重整事业，期间收到多家华尔街公司的合伙人邀约，但总觉得不适合重复走老路。于是开始研究<strong>转向买方市场的可能性。</strong></p><p>当时有两个重要客户愿意出资助我创业，但我独自创业信心不足，于是主动联系Steve Schwarzman。第一波士顿曾为黑石募集首期基金（规模约5.45亿美元），而凭借我们与储蓄机构的关系，我协助完成了部分募资。</p><p>通过Bruce Wasserstein的介绍，我结识了Steve和Pete。他们对我提出的构想很感兴趣，<strong>事实上，Steve比我自己更相信我，最终我成为黑石第四位合伙人。</strong></p><p>辞职后那个周末，我在家举办开放日，约60-70人到场探讨我的新计划。我直接告诉部分人：<strong>“我离开后，你们反而能发展得更好。”</strong>当时公司经历了解体，有人离开有人留下，但这种坦诚为各方找到了更合适的道路。</p><h3 id="（三）Aladdin-技术的开发与重要性"><a href="#（三）Aladdin-技术的开发与重要性" class="headerlink" title="（三）Aladdin 技术的开发与重要性"></a>（三）<strong>Aladdin 技术的开发与重要性</strong></h3><p><strong>Leon Kalvaria：在金融危机期间，贝莱德被选中为美国政府提供关键咨询主要因素是什么？Aladdin技术是否因其早期布局成为决定性优势？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>公司初创时八人中有两名技术专家。我们投入2.5万美元购置了1988年刚发布的SunSpark工作站，这使我们得以在贝莱德自主开发风险工具。</p><p><strong>从第一天起，公司的基础就是开发风险工具，贝莱德的文化深深植根于风险技术。</strong></p><p>1994年通用电气（GE）旗下的Kidder Peabody破产时，我们凭借与GE的长期合作关系主动向CEO Jack Welch和CFO Dennis Damerman提出协助方案。外界普遍认为高盛将获聘，但我们凭借Aladdin系统获得委托，负责清算其不良资产。</p><p>我声明不需要咨询费，成功之后再付报酬。通过九个月运作最终该资产组合盈利，最终GE支付了史上最高咨询费。</p><p>我希望我的投资团队能够凭借自身的成功和能力立足，希望Aladdin能够与任何人竞争并获胜。<strong>我们决定向所有客户及竞争对手开放Aladdin系统。</strong></p><p>2003年，我们遭遇了金融危机。凭借与美国政府及监管机构的信任关系，我们以相同理念参与多项救援。<strong>贝尔斯登周末受聘于摩根大通（JP）分析其资产组合；周五周六紧急协助JP评估风险时，我获准同步与财政部Hack、联储Tim保持沟通。</strong></p><p>周日清晨六点Tim来电要求支援，我回应需先获摩根大通CEO Jamie许可才能转为政府服务。为加速进程，我们被美国政府直接聘用。</p><p>财政部长询问“美国纳税人会因接盘资产亏损吗？”<strong>我提出将本息纳入计算，因资产已大幅减记且利率极高，纳税人很可能收回资金。</strong></p><p>此后我们相继受聘处理AIG重组及英、荷、德、瑞、加政府的危机应对。</p><p>（注：American International Group 简称 AIG，译为美国国际集团）</p><h3 id="（四）年度致股东信用意何在？"><a href="#（四）年度致股东信用意何在？" class="headerlink" title="（四）年度致股东信用意何在？"></a>（四）<strong>年度致股东信用意何在？</strong></h3><p><strong>Leon Kalvaria：您自2012年起撰写的年度致股东信，其核心创作理念是什么？是旨在记录关键转折、向投资者传递洞察，还是为了发表战略性宣言？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>除少数核心主题外，我写这些信从未试图发表宣言。若非2009年收购BGI成为全球最大指数机构，我根本不会动笔。当时我们<strong>承担大量股权管理责任，却仅拥有投票权而非处置权</strong>。</p><p>这与Warren讨论的理念一致，<strong>最初几封信的核心正是推广“长期主义”，为长期投资者思考长期趋势</strong>，这便是全部初衷。</p><p>（注：Larry Fink的股东信被Leon Kalvaria调侃称某种程度上是Warren Buffett的信的姊妹篇）</p><h3 id="（五）未来重塑资产管理的大趋势"><a href="#（五）未来重塑资产管理的大趋势" class="headerlink" title="（五）未来重塑资产管理的大趋势"></a>（五）<strong>未来重塑资产管理的大趋势</strong></h3><p><strong>Leon Kalvaria：</strong>从您的角度来看，您认为有哪些大趋势，将重塑您未来的投资和资产管理？</p><p><strong>Larry Fink：人工智能与金融资产代币化。</strong>今日与一位曾任财长及央行行长午餐时，他以私人身份坦言，<strong>银行业已在多领域被技术甩在后面</strong>。</p><p>巴西New Bank的创新实践正扩展至墨西哥，德国Trade Republic等数字平台也在颠覆传统，这些案例印证了科技重塑的力量。<strong>结合AI如何变革大数据分析更能理解其颠覆性</strong>，例如贝莱德2017年在斯坦福设AI实验室，聘请教授团队开发优化算法。我们管理12.5万亿美元资产需处理海量交易，而<strong>技术革新正推动我们回归责任本源。</strong></p><p><strong>Leon Kalvaria：这些工具将面向大众，如何确保透明度和问责制，同时保持贝莱德的优势？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>早期规模化运营商将更具优势，这令我对整个社会感到担忧，<strong>能承担AI技术成本的大机构将成为主导者。</strong></p><p>但到第二代AI普及时，竞争优势将面临挑战。贝莱德当前优势实则远超一年前及五年前水平。我们对技术的投入已形成巨大规模，所有运营均基于技术架构，包括交易处理、流程优化、并购整合与统一技术平台，其体量远超外界认知。</p><p><strong>Leon Kalvaria：****私募资产领域的三大收购（Prequin&#x2F;HBS&#x2F;Bio）如何重塑投资者在私募市场的资产配置格局？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>今日财报会议重申持续变革的重要性。2009年收购BGI（含iShares）虽曾引发市场质疑，但“被动+主动结合+全组合聚焦”战略已获成功验证——iShares规模从3400亿美元跃升至近5万亿美元。</p><p>2023年，贝莱德私募业务显著增长，基础设施投资实现从零到500亿美元的突破，私募信贷快速扩张。客户需求超预期增长促使我们采取创新举措，公募、私募加速融合。<strong>技术进步将推动公私资产自由配置，这一趋势将覆盖所有机构投资者乃至401k计划。</strong></p><p>收购Prequin成本仅为同业1&#x2F;3，却是关键布局：通过整合E-Front私募分析平台与Aladdin公募系统，构建了公私资产全链条风控能力，助力投资组合融合与客户对话深化。</p><p><strong>Leon Kalvaria：目前的退休资金状况如何？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>如果你能在30年内赚取50个基点，私募市场长期来看，你的收益会超过这个数字，否则流动性风险就不值得承担。合算下来，你的投资组合能增加18%。</p><p>四个月前贝莱德在华盛顿举办退休峰会，50名国会议员及众议院议长等人士参与晚宴。作为联邦政府退休计划的管理人，我们管理了12.5万亿美元资产中50%的退休相关资金。</p><h3 id="（六）与全球领导者的关系及战略影响"><a href="#（六）与全球领导者的关系及战略影响" class="headerlink" title="（六）与全球领导者的关系及战略影响"></a>（六）<strong>与全球领导者的关系及战略影响</strong></h3><p><strong>Leon Kalvaria：****当全球领导人就金融与地缘政治问题向您寻求个人建议时，您如何将投资专业洞察与地缘政治风险评估相结合？</strong></p><p><strong>Larry Fink：建立信任关系是基础。</strong>自2008年起，各国央行行长与财政部长便习惯与我深入交谈，所有对话仅存于办公室内。虽未签署正式保密协议，但信任如同我与CEO们的交流，核心在于对话绝不外泄。这些对话始终围绕<strong>实质性问题</strong>展开，我并非永远正确，但观点必基于历史与事实。</p><p><strong>Leon Kalvaria：您长期担任众多领导者的导师，这种独特的沟通渠道堪称罕见。</strong></p><p><strong>Larry Fink：<strong><strong>资产管理行业的本质是结果导向</strong></strong>。</strong>我们不以资金周转或交易量盈利，而靠实际成果立足。我们深度参与全球退休体系（墨西哥第三大退休管理机构、日本最大外资退休管理公司、英国最大退休基金管理人），因此始终聚焦长期议题。</p><p>这种影响力无法复制，它建立在<strong>多年信任基础</strong>上。我会主动与各国新任领导人（如墨西哥的克劳迪娅、德国的基尔）在就职前会面，确保信息畅通，这正是我们独特价值的体现。</p><p><strong>Leon Kalvaria：****当你回顾你最近的职业生涯时，谁是你的导师和影响者？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>1999年上市时，贝莱德市值仅7亿美元。我们便吸引到美林CEODave Kamansky、通用电气Dennis Damerman等资深董事。<strong>董事会始终是我们的核心支柱。</strong>收购美林投资管理公司时，我们从美国固定收益机构转型为全球40国运营的企业，期间我反复与董事探讨管理模式。</p><p>如今董事会仍至关重要，思科CEO Chuck Robbins提供技术洞见，雅诗兰黛前CEOFabrizio Freda贡献营销智慧。这些跨领域专家让我持续依赖董事会推动发展。</p><h3 id="（七）观众提问环节"><a href="#（七）观众提问环节" class="headerlink" title="（七）观众提问环节"></a>（七）<strong>观众提问环节</strong></h3><p><strong>Q：人工智能将如何重塑未来投资范式？您认为不同投资策略（个人投资者与机构）将如何演变？未来发展趋势将走向何方？</strong></p><p><strong>Larry Fink：每个投资者都需寻找市场未充分认知的信息，传统信息（旧闻）已难创造超额收益。</strong>人工智能通过分析差异化数据集生成独特洞察，我们的系统化股票团队持续12年跑赢市场，其基于AI算法与大数据的主题投资策略，在过去十年击败了95%的基本面选股者。</p><p>但这如同棒球运动，保持30%击打率已极难，连续五年达标更是凤毛麟角。仅有少数投资者能持续胜出。多数基本面投资者扣除费用后回报惨淡，这正是主动管理行业萎缩的核心。<strong>若主动投资真有效，ETF绝不会崛起。</strong></p><p>传统资管公司市值低迷，许多2004年上市同行市值仅50-200亿美元，而贝莱德达1700亿，正因无力投资技术升级。我们与传统代理的差距将持续扩大。</p><p><strong>Leon Kalvaria：当前市场最被低估的黑天鹅风险是什么？若美国经济增速无法维持3%（即便通胀受控），可能引发哪些系统性危机？</strong></p><p><strong>Larry Fink：若美国经济增速无法持续达到3%，赤字问题将压垮国家</strong>。</p><p>2000年赤字8万亿美元，25年后飙升至36万亿且持续恶化。唯有保持3%增长才能控制债务&#x2F;GDP比率。但市场对此存疑。更深层风险在于：</p><ol><li>20%美债由外国持有，若关税政策导致孤立主义，美元持有量可能减少；</li><li>多国发展本土资本市场（如贝莱德在印度募资20亿、沙特启动MBS业务），导致国内储蓄滞留本国，削弱美债吸引力；</li><li><strong>稳定币与货币数字化</strong>可能降低美元全球作用。</li></ol><p>解决方案在于<strong>释放私人资本、简化审批流程</strong>。日本、意大利等国同样面临低增长引发的赤字危机。</p><p>尽管私人信贷领域可能存在黑天鹅事件，但更高匹配率决定当前资本市场系统性风险低于往年。<strong>只要资产负债匹配且去杠杆化，损失便不会蔓延为系统性危机。</strong></p><h3 id="（八）为何Larry对数字资产态度发生转变？"><a href="#（八）为何Larry对数字资产态度发生转变？" class="headerlink" title="（八）为何Larry对数字资产态度发生转变？"></a>（八）<strong>为何Larry对数字资产态度发生转变？</strong></h3><p><strong>Leon Kalvaria：您对数字资产（尤其是稳定币）的立场演变背后有哪些关键因素？是否因其他机构以超乎想象的速度拥抱该领域而改变了您的观点？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>我曾与Jamie Dimon同场讨论时严厉批评比特币，称其为“洗钱与盗窃的货币”，这是我2017年的观点。</p><p>但疫情期间的思考与调研改变了我的认知：一位阿富汗女性用比特币为塔利班禁雇的女工发放薪资。银行系统被控，而加密货币成为出路。</p><p>我逐渐认识到<strong>比特币背后的区块链技术具有不可替代的价值。</strong>它并非货币，而是应对系统性风险的<strong>“恐惧资产”</strong>。人们因担忧国家安全、货币贬值而持有，20%比特币虽属中国非法持有者。</p><p>若不相信未来20-30年资产增值，何必投资？</p><p><strong>比特币正是对不确定未来的对冲，</strong>高风险与快速变革的环境要求我们持续学习。</p><h3 id="（九）Larry的领导原则"><a href="#（九）Larry的领导原则" class="headerlink" title="（九）Larry的领导原则"></a>（九）<strong>Larry的领导原则</strong></h3><p><strong>Q：您的核心领导原则是什么？尤其面对行业剧变且需灵活调整战略时，如何保持领导力的一致性？</strong></p><p><strong>Larry Fink：</strong>必须坚持每日学习，停滞就意味着落后。领导大型企业没有“暂停键”，唯有全力以赴；要想成为顶尖者，必须不断挑战自我，并以同样标准要求团队。我从业五十年，至今仍追求每一天都是最佳状态。</p><p>归根结底，<strong>只有全程全情投入，才能持续拥有对话资格与行业话语权</strong>。这份权利需要每天用实力争取，绝非理所当然。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;贝莱德规模已达-12-5-亿，如何做到的？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#贝莱德规模已达-12-5-亿，如何做到的？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;贝莱德规模已达 12.5 亿，如何做到的？&quot;&gt;&lt;/a&gt;贝莱德规模已达 12.5 亿，如何做到的？&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="编译" scheme="http://example.com/categories/%E7%BC%96%E8%AF%91/"/>
    
    
    <category term="贝莱德" scheme="http://example.com/tags/%E8%B4%9D%E8%8E%B1%E5%BE%B7/"/>
    
    <category term="Larry Fink" scheme="http://example.com/tags/Larry-Fink/"/>
    
    <category term="AI" scheme="http://example.com/tags/AI/"/>
    
    <category term="资产代币化" scheme="http://example.com/tags/%E8%B5%84%E4%BA%A7%E4%BB%A3%E5%B8%81%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对话 Cathie Wood：揭秘 Ark Invest 的加密配置方法论与运行策略</title>
    <link href="http://example.com/2025/09/16/Ark%20Invest%20%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA-8.14/"/>
    <id>http://example.com/2025/09/16/Ark%20Invest%20%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA-8.14/</id>
    <published>2025-09-15T17:35:00.000Z</published>
    <updated>2025-09-15T09:37:54.694Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="“从经济学叛逆者到投资教母，Cathie-Wood-的成功可复制吗？”"><a href="#“从经济学叛逆者到投资教母，Cathie-Wood-的成功可复制吗？”" class="headerlink" title="“从经济学叛逆者到投资教母，Cathie Wood 的成功可复制吗？”"></a>“从经济学叛逆者到投资教母，Cathie Wood 的成功可复制吗？”</h2><h3 id="小编摘要"><a href="#小编摘要" class="headerlink" title="小编摘要"></a>小编摘要</h3><p>本文整理自Coindesk与Ark Invest CEO兼CIO Cathie Wood的焦点访谈播客，她阐述了稳定币的快速普及如何影响她对比特币150万美元的著名预测，探讨她投身经济学研究的个人历程和独树一帜的投资哲学，揭秘Ark Invest的加密资产配置方法论、透明化策略运行逻辑与监管困境。</p><h3 id="精彩观点"><a href="#精彩观点" class="headerlink" title="精彩观点"></a><strong>精彩观点</strong></h3><ul><li>过高税率反而抑制税收增长。</li><li>鲍威尔主席打破平衡既有明年五月任期将至的政治考量，更折射出深层经济隐忧。</li><li>若高利率环境持续，房价实质性下跌将成为解决住房危机的唯一出路。</li><li>当前美国经济正处于“滚动式衰退”向“超预期复苏”切换的前夕。</li><li>以太坊网络正成为稳定币爆发的主要载体。</li><li>比特币的两大核心价值：机构配置数字资产的入口与黄金的数字化形态。</li><li>在牛市情景下，比特币五年内突破百万美元的目标依然成立，甚至可能大幅超越。</li><li>我们更聚焦AI的潜力边界，这才是当前真正的变革主线。</li><li>从投资角度看，欧洲等市场存在监管碎片化和地缘风险。</li><li>我认为AI将很快颠覆传统量化策略，使其彻底商品化。</li></ul><h3 id="（一）Cathie-的来时路"><a href="#（一）Cathie-的来时路" class="headerlink" title="（一）Cathie 的来时路"></a>（一）<strong>Cathie 的来时路</strong></h3><p><strong>CoinDesk：关于市场、金融体系和创新，最早让您印象深刻的是怎样的记忆？</strong></p><p><strong>Cathie Wood****：</strong>大学时期，我完全不清楚未来方向，于是尝试了各种可能。工程学、教育学、地质学、天文学、物理学…真的涉猎了所有领域。说实话，当时没选修经济学，部分原因或许正是父亲特别希望我选这门课。直到大二最后一学期，我在UCLA才选修经济学，结果彻底着迷。</p><p>在发现UCLA没有本科商科课程后，我立即转学至南加州大学，遇见了著名经济学家阿瑟·拉弗。正是他看出我对经济学的热忱，将我引荐至当时洛杉矶最大、最负盛名的投资机构：资本集团。</p><p>初入公司时，我对金融世界一无所知，却瞬间找到了经济学与现实世界的连接点。参与市场活动的感觉让我几乎立刻爱上了投资行业，我意识到这份工作不仅支付薪水让我学习，而且给我解读了世界运行的逻辑。20岁加入资本集团时，我就决定这将是我终生的事业。</p><p><strong>CoinDesk：是什么点燃了你对经济学的热情？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>虽然与父亲关系亲密，但青春期的叛逆让我刻意回避他推荐的经济学。直到遇见阿瑟·拉弗教授，他用独特的教学艺术征服了我。每堂课以现实问题切入，用笑话点燃兴趣，最终推导出满黑板公式。他向我们全景式展现经济学派别的思想碰撞：哈佛的凯恩斯主义、芝加哥的货币主义，以及他致力推广的供给学派。</p><p>这种多元视角让我在职业生涯中颇具优势。当80年代华尔街清一色信奉凯恩斯主义时，我准确预见了里根供给侧改革将催生史上最长牛市。即便在利率飙升至15%的经济寒冬里，我始终坚信拉弗曲线揭示的真理：<strong>过高税率反而抑制税收增长。</strong>后来在杰尼森联合公司的18年间，我们常邀请恩师来强化这一理念。那些年打下的思想根基，最终让我在投资界走出了自己的道路。</p><h3 id="（二）美联储罕见分歧暗藏经济变局-？"><a href="#（二）美联储罕见分歧暗藏经济变局-？" class="headerlink" title="（二）美联储罕见分歧暗藏经济变局****？"></a>（二）<strong>美联储<strong><strong>罕见</strong></strong>分歧暗藏经济变局****？</strong></h3><p><strong>CoinDesk：美联储刚刚决定维持利率不变，您对利率走势有何见解？</strong></p><p>Cathie Wood：今日美联储决议罕见出现两票反对，这是1993年以来首次出现双重异议。<strong>鲍威尔主席向来注重决策共识，如今平衡被打破或暗藏玄机。</strong>既有明年五月任期将至的政治考量，更折射出深层经济隐忧。</p><p>两位异议理事可能洞察到了房地产市场持续疲软、关税传导失灵等迹象，预示通胀将持续回落。就业市场呈现结构性分化，大学毕业生失业率攀升，这反映出初级岗位正被AI加速取代。我们监测到住房通胀已现下行拐点，但统计滞后性掩盖了真实趋势。<strong>若高利率环境持续，房价实质性下跌将成为解决住房危机的唯一出路。</strong></p><p><strong>当前美国经济正处于“滚动式衰退”向“超预期复苏”切换的前夕。</strong>随着政策不确定性消退，未来6-9个月生产率跃升将成为最大亮点。机器人、储能、AI、区块链及基因测序等技术突破，正在创造史无前例的通缩动力。这种“创造性破坏”将带来两极分化：对创新者是良性通缩，对守成者则是致命冲击。<strong>当前主流经济学家严重低估了这场通缩革命的深度与广度。</strong></p><h3 id="（三）监管松绑-AI革命，以太坊或成机构加密基建核心？"><a href="#（三）监管松绑-AI革命，以太坊或成机构加密基建核心？" class="headerlink" title="（三）监管松绑+AI革命，以太坊或成机构加密基建核心？"></a>（三）<strong>监管松绑+AI革命，以太坊或成机构加密基建核心？</strong></h3><p><strong>CoinDesk：关于未来6-9个月的前景，加密货币在您预见的复苏中将扮演什么角色？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>监管转向正重塑创新格局。从根斯勒时代的“执法监管”转向立法引导的友好框架，这一转变正加速推动“代理型AI”的崛起：未来AI助手将自主决策并协同工作，这需要智能合约作为底层支撑。当AI代理与媒体平台自动结算时，区块链与AI的融合价值凸显。</p><p><strong>随着监管破冰，传统机构正大举布局区块链</strong>，这不仅能将支付成本从3.5%压缩至1%（全球资管规模五年内达250万亿美元时，2%的成本节约意味着巨大效率提升），更将催生代理型AI驱动的微支付网络。这些创新构成的“数字基础设施”，正在成为下一轮生产率革命的核心引擎，这正是加密经济在新周期中的战略支点。</p><p><strong>CoinDesk：您是否将以太坊视为构建高效代理型AI生态的基础层？</strong></p><p>Cathie Wood：我们持续追踪机构布局数字资产的协议选择逻辑。尽管Solana市场表现更抢眼，但Coinbase、Robinhood等机构仍选择以太坊作为Layer2底层。这印证了我们“以太坊将成为机构级协议”的判断。这源于其更去中心化的架构带来的安全性优势，虽然交易效率不及Solana。</p><p>1940年《投资公司法》的“不良收入”条款限制基金通过ETF获取敞口，当单项投资利润占比超10%可能丧失税收优惠。</p><p>如今我们突破这一限制建立以太坊头寸，其价值不仅在于资产储备。<strong>作为Circle的早期投资者，我们观察到以太坊网络正成为稳定币爆发的主要载体，未来质押收益将进一步提升其效用。</strong>这与MicroStrategy单纯囤积比特币的策略形成鲜明对比。</p><h3 id="（四）长期看涨比特币，量子风险尚早"><a href="#（四）长期看涨比特币，量子风险尚早" class="headerlink" title="（四）长期看涨比特币，量子风险尚早"></a>（四）<strong>长期看涨比特币，量子风险尚早</strong></h3><p><strong>CoinDesk：****您对比特币的立场是否有所改变？我知道您此前预测2030年比特币将达到150万美元。这一预期是否有所调整？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>若论过去十年的最大误判，我们最初设想比特币将在新兴市场承担如今稳定币的职能。Tether联创Paolo坦言，直到疫情期间才意识到Tether已成为新兴市场获取美元敞口的革命性工具。年轻人开始教父母“不必再去黑市换汇”。</p><p>稳定币的爆发式普及确实超出我们预期，这促使我们在《2025大构想》模型中可能微调新兴市场权重。但<strong>比特币的两大核心价值支柱始终未变，其一是机构配置数字资产的入口，其二是黄金的数字化形态。</strong></p><p>基于此，我们维持原有预测框架。<strong>在牛市情景下，比特币五年内突破百万美元的目标依然成立，甚至可能大幅超越。</strong></p><p><strong>CoinDesk：作为以预见技术变革闻名的投资人，您如何看待量子计算对比特币安全的潜在威胁？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>我们设立首席未来学家职位，专门研究这类关乎存续的议题。前研究总监Brett与链上分析权威David Puell持续监测相关进展，目前量子计算仍处于量变阶段。</p><p>Brett预测量子威胁最早可能在2030年代末显现，因为AI的进化速度已远超预期，甚至突破我们这些长期观察者的想象。许多原计划依赖量子计算的难题将被AI率先攻克。</p><p>AI训练成本年降75%、推理成本年降85-98%的指数级进步，使其性能曲线持续突破天花板。这种算力驱动的技术范式正在重塑投资方向，<strong>我们更聚焦AI的潜力边界，这才是当前真正的变革主线。</strong></p><h3 id="（五）ARK-Invest的加密配置方法论"><a href="#（五）ARK-Invest的加密配置方法论" class="headerlink" title="（五）ARK Invest的加密配置方法论"></a>（五）<strong>ARK Invest的加密配置方法论</strong></h3><p><strong>CoinDesk：在比特币之外，目前最值得关注的协议或项目有哪些？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>我们目前形成“比特币+以太坊+Solana”的核心配置矩阵（虽曾重仓Solana，但已根据市场动态调整仓位），同时持续监测Layer 2发展。</p><p>我们正为传统金融从业者编制专项报告，运用夏普比率等量化工具解析数字资产的收益风险特征。借鉴《比特币月刊》模式，未来将定期发布以太坊、Solana等链上数据分析。这些区块链特有的透明指标，正在构建传统市场不具备的新型评估维度。随着更多协议成熟，我们的研究版图将持续扩展。</p><p><strong>CoinDesk：您刚才列出了三大加密生态系统。那么在加密股票领域，是否也有您看好的前三名标的？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>在我们的核心投资组合（ARKK、ARKF、ARKW）中，Coinbase、Circle和Robinhood形成战略三角。虽然Robinhood是混合型标的，但回溯三年前季度会议记录可见，我们所有质询都聚焦其加密业务布局：“用户需求明确，你们的战略在哪？”因其当时迟疑我们曾减持，如今其分析师日展示的加密产品矩阵印证了转型决心。</p><p>MicroStrategy虽为比特币标杆企业，但未入前三。我们更看重Coinbase这类“生态风向标”的多元化价值。随着以太坊获机构认可，Bitmine Immersions等新兴标的也开始进入战略观察名单，这反映了我们“基础协议+应用生态”的立体布局逻辑。</p><h3 id="（六）ARK的三大战役：监管、透明化与AI挑战"><a href="#（六）ARK的三大战役：监管、透明化与AI挑战" class="headerlink" title="（六）ARK的三大战役：监管、透明化与AI挑战"></a>（六）<strong>ARK的三大战役：监管、透明化与AI挑战</strong></h3><p><strong>CoinDesk：哪些<strong><strong>“生存级问题”</strong></strong>问题最让您夜不能寐？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>真正让我们夜不能寐的，是过去四年美国灾难性的监管走向。我们甚至开始认真考虑将更多研究转向海外。尤其在区块链领域，美国的创新活力正被彻底扼杀。要知道区块链代表着下一代互联网革命，就像当年互联网让美国主导科技革命那样，我们却正在主动放弃这场规模更大的技术迭代。</p><p><strong>从投资角度看，欧洲等市场存在监管碎片化和地缘风险。</strong>我们曾公开在某次直播中称SEC主席根斯勒是“创新的威胁”，说完才惊觉，我们可是受SEC监管的机构啊，这种表态确实存在商业风险，但当其威胁到美国科技企业根基时，我们必须站出来发声。</p><p><strong>CoinDesk：为何选择在社交媒体公开分享交易信息？这种信息透明化策略对您的业务具有怎样的战略意义？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>2008年金融危机后，我们观察到共同基金正被ETF取代的趋势。作为主动型投资者，我萌生了一个想法：将主动策略装入ETF架构。这一创新不仅通过使ETF费用更透明降低了投资成本，更回应了后危机时代市场对透明度的渴求。</p><p>当同行要么转向被动投资，要么追逐“美股六巨头”导致投资同质化时，我们专注布局创新领域。尽管这一策略在2021-2024年科技股独涨的牛市中备受冷落，但今年行情扩散验证了我们的判断。</p><p>疫情期间免费分享研报、公开交易记录的做法，意外在亚洲引发病毒式传播，塑造了全球品牌。基于经济学背景，我在2020年3月就预判到巨量刺激政策+储蓄率飙升27%将引发经济过热。这一判断最终应验，但随之而来的加息风暴对非巨头创新企业造成了严重冲击。</p><p><strong>CoinDesk：是否曾担忧AI可能超越ARK的投资能力？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>目前AI最容易取得突破的，是在被动投资和基准敏感型策略领域。这也正是许多投资者在“美股六巨头”独占鳌头时期转向的领域。相较之下，我更警惕基准敏感型策略或量化策略的风险，那些依赖因子分析的量化模型（成长性、现金流质量、波动率、盈利能力等传统指标）。</p><p>当量化分析师研究我们的策略时，他们发现大量无法用现有因子解释的“残差”。这正是因为未来不会简单重复历史，而我们恰恰投资于未来。量化模型本质是基于历史数据的回溯，这正是我们的优势所在。</p><p><strong>我认为AI将很快颠覆传统量化策略，使其彻底商品化。</strong>但我们的策略依赖原创研究，这些内容可以喂养给OpenAI、Grok等大语言模型。虽然AI能识别某些模式识别，但这反而会提升我们的研究效率。比如我们核心的“莱特定律”分析工作，AI将大幅减轻我们在这类耗时研究上的负担。</p><p>（注：莱特定律十摩尔定律的姊妹定律，指的是产量每翻倍，成本按固定比例下降）</p><p>但我绝不低估人类智慧的价值，特别是我们研究团队的创造力。AI与人类研究员的协同效应，将把我们的投资能力推向新高度。</p><h3 id="（七）对话“小Cathie”"><a href="#（七）对话“小Cathie”" class="headerlink" title="（七）对话“小Cathie”"></a>（七）<strong>对话“小Cathie”</strong></h3><p><strong>CoinDesk：****如果您能回到过去，与那个尝试各种可能性的20岁的自己对话，您会告诉她什么？</strong></p><p><strong>Cathie Wood：</strong>我会赞赏她开放包容的心态。那段探索的时光确实令人享受，大学时期正是尝试各种可能性的最佳阶段。</p><p>投身热爱的领域能带来持久的满足感。我职业生涯前二十年播下的创新种子，如今已开花结果。</p><p>回顾90年代末的互联网泡沫，首日暴涨四倍的IPO凸显市场狂热。以基因测序为例，2003年单次成本高达27亿美元，如今仅需200美元。技术成熟度与市场表现的反差，恰恰印证了群体非理性。</p><p>当前市场呈现健康态势，在普遍谨慎的氛围中，AI医疗等前沿领域正稳步发展。同时，投资机会正从科技巨头向区块链等新兴资产扩散，这完全符合预期。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;“从经济学叛逆者到投资教母，Cathie-Wood-的成功可复制吗？”&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#“从经济学叛逆者到投资教母，Cathie-Wood-的成功可复制吗？”&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;“从经济学叛逆者到投资教母，Cathie W</summary>
      
    
    
    
    <category term="编译" scheme="http://example.com/categories/%E7%BC%96%E8%AF%91/"/>
    
    
    <category term="Ark Invest" scheme="http://example.com/tags/Ark-Invest/"/>
    
    <category term="Cathie Wood" scheme="http://example.com/tags/Cathie-Wood/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://example.com/2025/09/10/hello-world/"/>
    <id>http://example.com/2025/09/10/hello-world/</id>
    <published>2025-09-10T05:42:03.777Z</published>
    <updated>2025-09-10T03:16:58.848Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
